想像唔到大學畢業之後就要進入翻工地獄...

完全冇意欲努力 掙扎向上爬 出人頭地 搵大錢 勁過身邊啲人
翻工每日被人綁住 做到狗咁為乜
只係想求其過啲休閒日子

搵到工先講啦

搵工地獄就有

搵唔到仲好

住喺香港真係好少選擇
其他國家起碼唔會剩係得城市生活 你鍾意嘅可以選擇去節奏慢啲嘅countryside生活

係 有屋企人去左外國做野+定居
個度人口密度低，生活節奏慢（啲人做野都好慢）
聽講有人會頂唔順咁既生活，覺得環境太冷清，啲人做野又鳩鳩下咁
我聽完只想講我生錯地方

我都係出嚟做咗嘢兩年 已經好想退休
我成日覺得寧願hea hea地過日子

仆街唔係掛我以為出黎做一年已經會慣
唔知香港除左full time 仲有冇其他方式揀

屌翻緊份工有啲閪 辛苦得濟有啲難慣
我聽過有人freelance幫其他公司做翻譯/design
不過又真係唔係好穩定... 有時唔係你自己要求穩定，係香港呢個社會限制你一定要有穩定收入先可以生存

見住上一代d 人捱生捱死，捱到有車有樓無憂，但偏偏唔經營下個家庭，到頭來老左無人想理佢，理佢果d都係為等分身家，茶都未請佢飲過一餐，仲衰過住老人院，唔知為乜

坦白講除左國際大城市
其他普通一線城市(非亞洲)
係嗰到打工已經覺得慢過香港好多
原因係香港太快太急
但係同時因為城市有一定規模唔會冇娛樂

一世私補

same here

大學生算好啦

其實有部電腦有部電話大把娛樂啦
我想知依家娛樂係指咩
行商場睇戲食飯？

返工畫畫

講得好岩

好多野有兩面刀

我都想做份畫畫既工，但畫功唔掂

返工係永遠都唔會慣

學囉

你幻想平時生活得個屋村商場，星期日你放假，但其他人一樣 所有野都唔開 其實好悶架，去最近大d既市鎮要 渣車 2,3個鐘
大d可能都係多幾間鋪仔

90年代果陣咁就悶
依家有部電腦已經好多娛樂

有學呀，但畫功進步得慢
year 1開始學讀完個乞食科都去唔到職業水平又畫得慢，諗緊入唔入boot camp好好訓練自己
未grad前仲諗緊考公務員要安穩定趁後生放手一博好，但如果前者我應該唔會造到D咩出樣兩頭唔到岸，不如集中精神專注係一件事上面

但而家因為屋企人壓力搵緊D濕鳩工，佢地覺得我要見識社會，又警告我畫畫要乞食

香港好在係方便 有好多商場 戲院 卡拉ok 酒吧
去行山 露營 燒野食依d都好方便

唔係咩年代問題

我知香港係有好多娛樂啊
我係針對你果句 “其實好悶架”
好多後生仔攬住部電腦都夠玩

畫畫的確唔會發達

試吓當興趣咁做先

一路返工一路學

咁都係既，我更正 唔多方便先岩
不過作為毒撚都想過過依d生活

又唔係既，咁都有好多人都唔滿足於得部電腦
outgoing既咪覺得悶
只係我覺得悶唔悶其實好睇自己個人
你都可以話返我，就算90年代都好多人攬住部電視就夠過世

你屋企人係外國咗咪仲好
過去搵工再入籍咪得

打工搵大錢

咁你唔搵咪得

其實有咩悶
屋企睇書 煲劇 打機
煮野食 焗蛋糕
去做gym 做運動
你得閒有時間prep嘅去遠d露營 行山
就算shopping而家都有得用電腦啦
呢到只係香港
未計你係外國地方大仲可以gardening 金工木工 整d手作仔玩

每日六點幾起身 除左星期六日訓耐少少
除左有拍拖 否則日日係屋企都唔係真係好睇到將來係想點

當你生左兩件，有層樓供緊

就知連良知都可以唔要

就緊要「維穩」

唔好搞到我

依個係你生活模式,你唔點出街係你既事
仲有gym room 運動場依d 唔係大d既市鎮都未必有

炒股啦

大城市既人想去小城市，小城市既人想去大城市住，永遠係咁 你試下去外國d小鎮 問下後生想唔想去大城市生活 個個都想去

不嬲都係畢業就踏入返工地獄架啦。唔係你仲想玩幾多年

依個就叫現實

但town仔靚仔出去city做嘢哩個唔關悶事喎
好多時係工作發展問題多喎
最經典例子就係英國
而最好既反例係美國
超過7成人除左旅行大學外冇離開過自己個州
仲要唔好講suburb問題
10個9個係london做野既後生仔都係住zone3打後/鄰近town
根本同住細town仔冇分別

一鳩樣

真, 我淨係係屋企做野都夠撚哂忙
PC/PS4/Switch/睇戲睇劇, 管理一下啲寵物, 唔覺意又到深夜

做左野七八年，每日目的係等收工，財務自由早退休

做左十年都可以未慣， 係慣半年都已經慣

香港行山 露營完全係個笑話

完全冇feel

同我一樣，完全接受唔到自己咁快讀完大學

香港人唔慣啫 美國大把人住近郊區
香港咪揀對村屋囉 錦田元朗果堆囉

日本新一代好多都係咁

又係高壓社會 難搵工 無長約福利

揀完村屋咪又係要入市區工作
除非你話耕田啫

camping 冬天都仲ok 夏天真係你去埋我個份

香港都有country side
你有錢既都可以慢活
冇錢既係外國一樣食屎
唔好FF咁多

工作摧殘現代人的意志，尤其係香港呢個鼓吹「獅子山下」精神嘅社會

召喚失業潮文

對住部電腦咁同你係香港住間房仔有咩分別？
外國countryside上網仲冇咁快

分別就係唔駛瘋狂返工ot囉

外國countryside上網勁慢，又限mb數

又可以得閒約下friend一齊屋企睇戲、打邊爐

喺香港過悠閒日子嘅條件就係錢

同埋外國攞min wage都可以有車有樓
租成世又得,反正唔洗為下一代層樓諗埋
已經唔洗俾份工束縛得太緊要

自己創業囉

繼續讀書囉

睇你想要幾多錢啫
係香港返工
只要你願意低人工同埋冇前途
都仲有唔少工作係可以正常工作量同準時放工
你睇香港條馬路幾點鐘係rush hour就知，社會都仲係有唔少人係5-7呢個鐘數放工
咁當然若果你得中五學歷就冇得講啦
但就算揸架的士/gogovan，你願意低人工既話，都可以唔洗“瘋狂OT”既情況下生活。

不過連登仔跟住又會話香港樓價貴要搵好多錢先得blah blah blah, 講到外國downtown D樓好平咁。講真要住country side既，香港新界都有D好撚癖既村屋平租俾你住。

成日話外國鄉郊生活好正好嚮往，不如試下係香港住下D極偏既地方先，再幻想下外國個種偏遠係香港既幾倍以上，都接受到先再講咩外國鄉下好正好想去住啦。

真，以前以為會慣
而家開始發現原來根本唔會慣

Intern先知咁辛苦。。。精神上。。。
日日對住部電腦，阿head又因爲你係intern唔會比難嘅野你做，時不時就叫你瘋狂scan文件。有時冇野做要勁辛苦咁扮工扮到六半。大老細鐘意人ot，又夾硬要遲十幾分鐘走。
Intern都話知幾時個完internship，叫做有個希望，但係將來畢業之後就日日要返工，除左退休冇完嘅一日，好似落左地獄咁

其實讀搵錢科已經差好遠

year 1 番 part time 已經好想退休

做野先好喎
讀書無錢洗 做part time得果幾千食飯搭車都未夠， 都唔好講話要嘂雞
畢業做野閪極都有2萬蚊個月， 買樓就無行架啦， 但每星期嘂一次雞都綽綽有餘呀

難嘢/跟project/對客/跑數 壓力好撚大架
好似點做都唔會做得好
測驗考試80幾分已經幾好 出嚟做嘢會比人屌到仆街

做幾年人工高d
就會將個寄託放左落錢上面
如果份工唔搵錢, 又無前境就真係好灰

沙頭角買樓都一萬蚊呎啊
想偏成點啊

無錢=死

有時想去搵塊馬耕下 咁就一世

連登人夾錢買地耕馬啦不如

咩都乞食架啦除咗醫生律師 我又覺得後生唔做老咗一定會好後悔

9 hea下算 最緊要享樂文化
唔好再比D老野昆你什麼獅子山精神

畢業十年都冇慣
9HEA 埋佢算

True
香港貧窮線下一樣大把人生存緊 餓唔死人
係鍾意同人攀比 又要想搵得多過人 又要呻辛苦

我當年都好似你咁諗
但之後好搏
因為見到廢柴上位條氣唔順

宜家大學開始好佩服d大人可以翻工又同時兼顧家庭生活，教育仔女

我言念起畢業後要翻工，想成世做廢青

利申 搵唔到intern，從細到大未翻過pt

咁重做乜撚嘢要生 重要生兩件

個世界咁差 你帶佢地來陪你受苦 你內唔內疚

由細到大都不停洗人腦話悶話悶，根本自己去都冇去過就話悶
同d人話二等公民一樣

幾時講買，我講租喎，不過連登又話幫人供樓太on9唔做

返邊行？

除左電腦仲有其他嘢可以做
做gym 跑步，養下寵物，整蛋糕，野餐

寄生蟲

on9 po 日日有人洗腦話外國悶

真
香港人所謂生活辛苦
有好多都來自於要贏人地
多過真係實際要改善生活質素

初頭幾年想學野
之後轉兩次工人工高咗就諗升職

搵唔搵到工都成問題...

根本無企業請人

做為有女既手毒撚
有時覺得拍左拖
會唔夠時間打機

英國 二百萬，買到市中心
香港又幾錢樓價啊
人地人工做幾年就夠買樓，又可以準時放工唔洗瘋狂ot
香港幾多人工啊，幾多工時啊？
成日都話外國偏 了解下樓市先啦

改善生活質素呢個一定啦
不過我黎講要贏人地/至少唔好做地底泥個動力更大

我完全理解你既心態
完全體諒你

但請求，懇求，誠心誠意咁求你
搵一份適合你自己既hea工
或者唔會影響到其他人既工

唔好搵d要同同事夾住做或者有野跟既工
我做工程
日日都係戰鬥
身邊有你呢種人既同事（唔多）
佢地跟既野hea跟，錯晒，唔理
教佢野，無心機聽，浪費埋教佢既人既時間，然後之後又做錯
其他同事都要幫手跟佢手尾，執難攤子
果d人日日準時收工

你唔好誤會
我唔係屌緊你既態度
我明白唔想做狗既態度
我同呢d性格既同事都做到frd
放工可以一齊去玩

但只係覺得
你選擇左呢種生活態度就要選擇一份適合你既工作
唔好影響到其他人就ok

同埋你表明自己呢種態度，等身邊人有個預防針會更好
唔好口就講到好想做野學野
做又hea做，最憎
重要做錯野或者唔想做應該做既野
就屌個工作內容on9,唔合理，公司仆街
係度影響士氣

我堅係理解同諒解你地呢種生活態度
只係你要選擇返唔會因為自己而影響到人既工作囉

不過到而家28歲諗法又唔同了
無人會再好似恰新仔咁恰我
所以都係諗返錢

其實無關係，佢地以為有錢就會得到家人尊重，難聽d講上一代個腦淨係得個錢字，成日開口埋口錢唔係萬能，無錢就萬萬不能

古人講得好 「不患貧 患不均矣」

香港係一定唔會捱餓 但見住身邊既人飛黃騰達好難唔比較

反而好多窮國既人生活得好開心

香港連條路都窄啦

移民咪得

一件事還一件事
我冇講過香港樓價唔貴

層主話外國鄉郊生活好正好爽
樓主講緊想要唔洗瘋狂OT既生活，都冇提過要買樓
我都係講句係香港你願意接受唔上進又唔方便既生活，都可以唔洗瘋狂OT

我唔明點解你無端端講咩買樓

最後向現實低頭

因為你個名所以生

另一個問題 毒L邊有錢移民

有錢先講啦傻hi

你有幾何係因為香港條路唔夠闊而感到唔開心先？
我講緊日常生活既郊區喎
唔係銅鑼灣唔係旺角唔係熱門行山地點喎

同埋樓主講緊香港返工要無限OT好慘所以想去外國鄉下生活，你又無端端講咩香港條路好窄？

呢個真
覺得有時外國比香港生活少壓力
唔係真係因為外國搵錢比較易
而係外國生活，可能因為地方大D，人同人物理距離相對遠，冇咁易比較，所以會focus返自己既生活質素多過“想贏”
咁做人會快樂D

自己出來跑街車唔低人工
咁都低人工
政府都可以躝開

其實就算uber
識玩都唔算低

明師兄例子
但你都係間接踩返自僱/Slash/藍領

冇想踩任何人既意思
只係想用跑街車呢個相對冇學歷/技術要求既工作來做例子，要唔洗狂OT情況下生存/生活，其實都做到咁解。

你淨係靠想像咁樣諗你覺得係囉

但當你真實生活四周圍乜都冇淨係得返部電話電腦就算畀你喺電腦入面睇曬世界所有嘅資訊

始終冇啲實體商店或者舖頭畀你行下同其他人交流下個感覺差好遠

如果你係嗰啲低頭族內向型嘅人你永遠都唔會明繼續對住自己會電話成世啦去到邊都一樣

我對住電腦電話就夠，覺得滿足都唔得？
你都幾好笑，自己outgoing就要其他人都outgoing?
我想問住外國countryside對住電腦自己覺得開心有咩問題?

冇咩嘅……
咪繼續活喺自己世界囉……
一個全人健康社交係不可缺少…

租邊啊？俾幾錢，住咩質素，返工要幾耐交通時間

自我中心到咁你都算少見
鍾意寧靜少社交就變唔健全

攬住個電腦過世喇死毒撚

社交隔絕症

新界/離屋村屋
唔方便就緊，但同樣你係外國住鄉村都有同樣問題，係外國就唔洗返工咩？
點解覺得香港有既問題去到外國就自然會解決？

外國揸車方便幾多啊

犧牲用錢買唔返既嘢

香港工時真係長啊
好多人去左外國都有work-life balance

香港你唔入市區，剩係出入D村口，揸車都好方便。同埋你香港揸車由村口出市區可能半個鐘至一個鐘就到市中心。但外國既鄉郊係講緊幾個鐘

咁多野你唔比，係要比較方便程度，香港咁撚細點計都方便過外國

最正係大學嗰時好似好free咁
好似社會棟樑咁威威豬
一畢業入公司就做返公司最底層

香港工作環境普遍係比較差既
但我都信仲有好多工作係準時放工
但人工真係低，而且唔係完全冇學歷要求。

呢啲口同鼻拗啦
講到尾都係睇人
我識人比部電話佢就可以坐喺道成日唔郁
有人日日都要出去social都自在
唔使爭論邊道好邊道唔好嘅
自己鍾意咪得囉

你應該無去過外國兩三線城市 ... 真係唔多想同你講咁多

唔好玩啦
關國家咩事
睇你咩公司㗎啫
我喺香港打工一樣準時走
亦有好多鬼佬需要OT工作

你估鬼佬返工就真係坐喺道chill住等收工㗎咩

純粹一問，你住過邊？
不如你講下個邊係點樣

返6日 12碼準時收工？

唔係架！聽人地講個個鬼佬都唔洗做架，坐係到就有錢收架啦！全世界都香港先會100%打工仔要ot架渣！

利伸：係香港打工，每日都準時走

on99
好耐以前喺高登定唔知連登同人嘈過呢個問題
佢話外國人返工好寫意好舒服唔使點做
我問佢係邊得出呢個結論
佢同我講話啲鬼佬好多都準時朝九晚六就走

我屌原來6點走就等於唔撚洗do

搵份hea 工浪費下時間

題外話
如果真係好多嘢做/趕deadline咁唔計啦
但香港仲有啲傳統啲嘅公司係有啲老屎忽係無嘢做都坐喺道博表現

我覺得作為後生一代有責任對呢樣嘢撥亂反正
唔好同佢哋癲埋一份

一向都冇諗住發達，餓唔死就得
所以而家搵緊有乜hea工儘量夾到畫畫既時間

同埋其實公司係唔係真係見你準時走就會炒你先？
講真若果你平時工作表現正常，
D野係你手跟開，公司真係唔會咁隨便就炒走個人去換一個新人返來，要由頭pick up過，隨時工作表現仲要比舊人差。
當然你平時工作表現真係極差，或者d skill係完全100%可以即時取代既唔需要交接既，咁真係冇得講。

你話準時走冇職升就真既
但而家樓主都唔係話求上進呀
都係想鳩hea啫。

「準時時無職升就真嘅」
呢個都有問題啦大佬
間公司KPI唔係睇你做幾多嘢貢獻到幾多比公司
係睇你每晚幾點打卡走?

Sorry我真係未遇過呢啲公司

係，呢d就準時

外國就算準時放工，人工一樣都有咁上下高

同你一樣仲要我係畫開暗黑嘢 點教人...

有人睇書都可以睇一日啊

真

如果唔係屋企遠，近近地都算數

Same here

一齊hea

你可以選擇返大陸嘅

呢個真 睇連登仔ff外國生活就覺得好笑

唔駛hea架喎
一日有一兩個鐘plan好要學畫啲咩已經夠

縮埋一二邊玩電腦都要比你屌佢有病
咁惡㗎咩

真，有埋小朋友又要供樓，諗起都覺得好大負擔。好似成世人就係咁咁，定咗型。依家自由身，真係好唔中意份工都可以即刻quit，又或者之後想抖吓都得。但到你有負擔就冇可能咁做

所以我有言念過30歲之前去多d旅行、去唔同地方體驗人生。

始終30歲後就要考慮家庭、多左束縛
好似以後就係咁
頓時覺得人生無曬希望

返工有得食下女同事

我真係唔會生小朋友要供樓都算，還掂唔供都係要比租，分別只係個首期。但小朋友就好大負擔，自己又唔算有錢我都想30歲去一轉long trip，體驗人生

畢左兩年了仲返緊pt
諗到搵正職就想死

點解唔敢？

唉，不斷通脹
有穩定收入係好基本嘅條件
社會迫到大家都要咁樣生活，無辦法啦

lm

講到唔洗錢咁

咩返大陸
係去中國啊

We have all been there

屌part time兼職啊
屋企都叫我返多啲工草錢
不過我自己就覺得咁急做咩
以家唔玩第時返全職就冇晒時間架啦⋯
有家庭負擔既的確會辛苦啲
不過點都好 唔好俾錢壓垮自己
最緊要以家夠食夠用

辛苦都唔緊要 最緊要有野學 有前景
最慘係做d hea工咩都學唔到 哂時間

畢業到而家自行三至四天工作週，生活寫意舒服。

利申：單人公屋，月入14K，經常去旅行

香港就係咁密集

以加入地獄都要講資格

宜家咪有得走囉

真係好悶，而家有疫情更加悶

香港天氣熱，街道窄，人逼人，

唔係比較緊香港郊區咩

當低欲望青年遇上高生活成本社會

可以兩樣都並重，當然講就易，但感覺係上一代錢係重要過親情

我想補充一下

呢種想hea既態度既人
做既野一定hea一定錯漏百出
我明白既

但表明態度同唔表明態度既分別真係好大

表明左，身邊人都識得睇住你黎做野
識按排d易到智障都識既野你做
又唔會晒時間去教你野
大家河水不犯井水
上進d既人重會心諗，你咁hea，更顯我實力，更助我上位

但唔表明立場
重要扮勤力，乜都問問問
好似問野就係好上進咁
根本係覺得問野比人覺得自己上進
做錯野就賴呢樣賴果樣
自己唔想做就賴d內容閪唔應該做
人工唔包做狗，自己個post唔應該做埋
呢撚堆閪藉口真係好樣衰好煩

自己想hea
唔該認左佢
無人會話你既人生態度
條路自己揀

但唔好扮野啦唔該

ok 我會注意